2009年落馬洲車禍六死，醉駕司機輕傷判監六年

當日上午，5名紮鐵工人於落馬洲一起乘坐新界的士，前往懲教署轄下的羅湖懲教所建築地盤上班。7時10分，當的士駛至青山公路洲頭段時，一輛反方向行駛的16噸貨車疑因左搖右擺並越過對面行車線，與的士迎頭相撞，之後貨車並沒有減速，再剷上的士車頂，壓毀的士，然後推行的士約50米，的士撞及鐵欄剷上行人路掉頭停下；貨車則撞到大樹後向左翻側。

消防員到場後，須將的士車頂撬開，救出的士內的5名乘客及1名的士司機，之後隨即證實他們全部死亡，受輕傷的貨車司機則自行爬出車外，於接受酒精測試時驗出體內酒精含量超標，警方以危險駕駛導致他人死亡及醉酒駕駛的罪名，把他拘捕。

時任行政長官曾蔭權、運輸及房屋局局長鄭汝樺、職工盟立法會議員李卓人等到場視察及慰問死者家屬（因當中遇難者為職工盟紥鐵團結工會理事），有家屬激動下跪要求曾蔭權嚴懲醉酒司機，政府則考慮修例增加酒後駕駛的刑罰。

當日仲要係農曆年尾最後一日開工，做完就收爐。條廢中就醉駕撞撚死咗一車人。

坐得嗰六年，出到嚟就勁啦

仲要帶埋大陸老婆囡落嚟香港
政府邀請佢拍條片叫人唔好醉駕又唔制，又驚人歧視佢坐咗監，6條人命死咗係你手呀仆街

死廢中就番上大陸獻世啦！

六年

個理事如果係公賊會應該會判多十碌

依啲廢中死十次都唔夠

製造六個單親家庭

點解判咁少

一條命一年？

梁天琦都係六年

6條命

死仆街 有無人起底

判咁少 一次過殺左咁多人既老豆